[live]日本東北&南九州11日JR之旅

眼見呢排好多日本LIVE 不過就無東北同南九州
利申我都係第一次去呢兩個區域

之前快運mega sale同個fd買左機票去東京
而我既你的名字全國聖巡仲差秋田心入面有條刺
就慫恿左佢同我去東北
點知個晚我同佢買既去程竟然唔係同一班機

呢幾日打風大家都知快運幾仆街架啦
好好彩我同佢兩班機都無事
係fb見到班苦主真係慘慘豬囉

架機delay左個半鐘 去到入境仲打蛇餅
真係好驚趕唔切尾班車 於是係咁問前面可唔可以比我行左
最後都無驚無險

日本時間21:11 下站仙台

G持！

一北一南咁得意

因為我係賤種uo撚

搭左三個半鐘頭新幹線了

原來過左仙台先爆上320

btw原來E5既馬桶有發熱同洗patpat

一落車個空氣同氣溫正到
成個人即刻醒晒

搭一個站由新青森去青森

一出站再食個吉野家

一句講晒
牛丼黎講 すき家>松屋>吉野家

行大概十分鐘到airbnb

簡潔

今日係咁多 各位早抖

LM跟進

琴日由八戶返東京lm

h
我而家有咩可以做

我懷疑我地係最近支導彈既香港人之一

btw而家去左睡魔館
點先比班人扯左入個hall睇表演

唔明係做咩

我地成為左全場惟一既男觀眾同最後生既觀眾

無人睇

ありがとう

話說我超期待呢個青森既海鮮つけ丼啦

點知星期二係定休

咁就過左去一間地下市場

個市場好似得一間餐廳

同前者相比係極之貴架
我仲要朝早同個fd打賭話iphone80%先有得開低電量模式
輸埋個早餐比佢

好食係好食 不過對窮撚黎講都幾肉赤

Lm學野,嚟緊秋天都會去東北

LIVE完了

有無人想睇低質遊記

唔該留個明

留名

留名睇東北

why not?

歡迎諸君既負皮

不過記得留明

睇東北呀！下個月去，講多啲

我下個月都去東北
而家諗緊買東北pass定東北。南北海道pass
想上埋函館 不過留得半日 之後落仙台

快出文

青森市既景點黎講都幾集中 而且都好近車站
呢個時候開始落起雨 我地就快快跑去睡魔之家
點知我地上到售票處時有D阿嬸係個hall門前派傳單
仲慫恿我地入去

咁我就以為呢D一般旅客體驗唔到就叫個fd入啦
點知惡夢開始了。。。
一入到場

我地成為全場惟一男觀眾
全場唔係阿嬸就係阿婆 已經覺得伏伏地

等到個show開始了
大概就係D老野用道具跳隻舞
然後介紹佢地全身既服飾比觀眾參考
不過對我地係完全無參考價值 直頭要洗眼

去到第一輪休息即刻九秒九離場
班阿婆仲要黯住嘴笑咁同我地沙唷喇啦

然後我地終於入去睡魔館參觀

一入去就有部機DIY塊臉

然後現場有大概五六架呢D睡魔「花車」

Gogogo

理論上過左宇都宮就上得320km/h
好爽

E5 Green Car+青森八甲田丸留個名

上到green係咪D人好貴氣
不過仲有gran class

中年西裝本地人居多，我顯得有d格格不入
Gran Class我都好想試

green car其實有乜特別?

個位靚d闊d，有位放腳，全部位2+2，價錢貴d

唔update啦？

up!呢兩日忙左D姐

去完睡魔之家就過左格離既A-Factory
真係半分鐘路程
首先試一試雪櫃入面既yogurt先

蘋果味真係有蘋果果肉 而且又香甜
然後呢到買D手信 btw個芝士蛋糕係必買
我好後悔買得三pack 應該買夠一打
然之後再開餐了

簡直人生享受

我想問個芝士蛋糕個盒既相？
我下個月都去青森
可能會買

我個邊食晒了
今晚叫個fd返屋企影比我

唔該巴打

留名，好想去東北。望海止渴份先

LM

我覺的Uo無開飛仙台航線絕對係一件好事
起碼少好多香港人

lm

但比起關東關西,果邊先係需要旅客消費，地方咁大唔通消化唔到一條線既香港人咩，唔夠客去D溫泉旅館越來越少

台灣有直航 都多台灣人去
同埋都有日本人國內旅行

同埋我覺得東北仍然需要旅客去刺激消費
仙台其實好繁榮
應該秋田青森花卷

係台灣blog偷圖

東北d日本人一開口會問你係味台灣來先

A-Factory其實都好近岸邊
出到去有條樓梯去青森灣大橋
鳩影左幾張

分別係八甲田丸 青森站奧羽本線盡頭 睡魔之家

原本就入八甲田丸睇下
無奈見時間唔多就番去A-Factory繼續抖抖

想講佢都好節省建築成本但又整得好舒服

起行了 再見青森

惡晒開番仙台，uo去秋田 就prefect池

唔該晒
我都買多啲先

強帖留名

留名，更完佢pls

飛膠獲師兄，想請教若買東北pass可否加錢坐green pass?

A-Factory ，樓主有冇試飲萍果酒?

無呀
D酒唔平
飲左樽蘋果汁
真係好重蘋果味

萍果汁有萍果味

飲慣果汁先生
今次終於飲到何謂蘋果汁
btw巴打你中文好差
要唔要我打林檎

懶啫 ，反正都係ringo

官網話補返green卷就得；因為我上次係用全國green pass

屌你老母

中文差關你撚事咩

唔該晒！因為東京到新青森哥程想坐green試下！唔該晒

樓主潛水

要試就再豪d坐Gran Class

樓主係咪上左日本妹 而家不醒人士

其實如果搭JR長途多既話，不妨買張green class ，真係舒服好多。
BTW 記住去劃位

要打辛苦工
今晚更新

上左特急經過鷹巢站發現北秋田盛產大太鼓

我會稱奧羽本線係護眼本線

因為沿途都係遼闊既綠耕田

落車緊係影下車頭啦 話明JR之旅嘛

つがる 751系

我係東能代落車再轉五能線去十二湖

不過轉車又凍又餓頂唔順係車站便利店啪個杯麵

仲見到呢件又矮又肥都係忍唔住

真係好肥

我都係

點解唔坐Resort白神號

11日行程係點？

香港>東京>東北>香港>南九州

有咩特別

返香港再去南九洲

青森一程過直通五能線去秋田；
佢有三款唔同特色既編成，其中兩組係最新既混能車

個次坐既「橅」編成
有包廂位，一個人霸左一個包廂
重有車上有特色野賣同會有地方特色表演，可惜我個陣平日去無得睇

bookmark先

如果全程要五粒鐘，留意返

東北去一次就鍾意咗
有去旅行放空果種感覺

中途落站去睇景
之後再上

每日班次唔多
自己睇路

頭先睇果個中文版 地方名用英譯睇死人

agger

無知一問，點樣可check到要補幾多？

然後用乘車app睇返基本車費，減返就得

對呀
格離有個post世界戰爭話遲起身定早起身
我覺得東北點樣都好舒服
更何況係日本成日都自然醒
總之好撚舒服啦

唔想係度變大戰
日本最慘景點好早收
又要就火車巴士班次
除非自駕遊
所以有時要早起身無辦法

我意思係即使你去唔到想去既地方
臨時改行程/鳩遊
入間細餐廳同D東北人吹水都好正

唔該飛膠巴打，下個月試下搭唔搭到gran class

係，若果好似我咁下個毒遊追楓既話，預左每日六點起身！有一日仲要3:30添！

係東北第十多天中
係咪我問題呢…
我好憎東北嘅交通 真係好痛苦
為咗搭到班車每日都要好早起身
錯過咗就要等一個鐘....
但好鐘意東北嘅人同天氣

鄉下地方無辦法
一係就自駕

Gran Class通常無乜人坐
你當飛機既business class咁喇，同埋有個便當

下個月去東北留名先

有無人知係咪係ekinet到予約五能線無得揀位？

上網睇d人話揀a位因為會向面海，但我又唔見比我揀位

無錯
我已經訓練成鐵腿了...
我太低估佢鄉下嘅程度
行到攰個陣勁想係日本買架車去玩

巴打去邊追楓要3:30起身

我下個月都去東北
奧入瀬同鳴子峽

係，Resort白神無得揀位，你揀向海個邊就得

奧入瀨
巴打記得要睇清 記清個巴士時刻表
我記錯了
下場很慘

諗住坐青森最早班車入 石戶落 行到子之口 睇下有無時間坐船去十和田休屋
如果唔係子之口坐車出去青森

呢架係我坐個架車
佢個legroom超大

我地坐大概一粒鐘去十二湖
同個職員劃位記得講要望海

因為有無敵大海景

然後就到十二湖站 一落車就去對面馬路間鋪頭擺行李
一件200円
鋪頭門口就有巴士上青池
搭車沿途都會見到幾個湖 不過無乜特別
呢個時候見到個天陰陰地 有d不祥預感
搭到總站就落車
再行大概十分鐘就會到青池

無計啦 差唔多日落先到
當地人話青池最靚係日出時睇

你個live點解可以live左廿幾日都未完

原來樓主坐左Resort白神其中一set編成

原來日落先到 唔怪得咁陰暗

我行咗3個鐘
無點停過
或者我影相耐咗
結果miss咗架車

返左香港啦
低汁遊記黎

同埋D垃圾制係帶部iphone去影相仲學人開遊記

睇完青池返去個物產館
發現岩岩走左架巴士 而下一班巴士又係個鐘後
於是慫恿個fd行路返去十二湖站
佢呢D港女（有J絲打黎）又話會落雨又辛苦
我話日本行路好舒服又落山又無乜太陽
結果我成功扯左佢行落山
點知睇真D原來要行成六公里
不過都無乜壓力 雖然有落雨

見到個名水百選 我真係正接隊個頭埋去支竹飲
十二湖除左青池其他應該真係無特色

終於落到十二湖站 要成個鐘先有車
於是去左對面間鋪同阿婆吹水
當然我日文完全係唔得仲要阿婆有鄉音
但係我都努力同阿婆對話因為得佢一個好似好寂寞
期間有架貨車賣糧食飲品停低我同阿婆幫襯
個司機送左個當日過期既年輪蛋糕比我
阿婆仲開心過我
最後我地仲幫阿婆寫左張中文版既行李寄存 一件200円
阿婆你要健健康康呀

最後搭番五能線落秋田了

用垃圾天涯DC仔更垃圾

巴打幾點開始行？
3個鐘應該足夠時間坐到尾班車

結果call的士？

我都係帶部iPhone 出去影相

十二湖可以行到幾耐？

中途落車要成6個鐘後先有車走

落到車 2點左右開始行
我記錯由十和田去青森嘅尾班車
的士都無架 點搭....
最後好好好彩有好心人送我返去

以為揾人幫手call的士

日本仔有時係幾好人 幫人幫到底

一樣去奧入瀨，3:30哥度叫蔦沼朝燒！若果唔啱天時地利，可以繼續瞓！

你大概幾時？

我下個月16號入奧入瀬

蔦沼朝燒 巴打我知你講邊度！做research果時睇到

唔可以見個面食個飯添！

巴打你個日子八甲田山應唔錯，我怕29號去到蔦沼已經落葉。

若果係咁就唯有乖乖留係酒店嘆下

原來今年奧入瀬十和田 10月都有兩日pass

係咪wow左

日本予計今年紅葉好似比以前早左開

留名，越睇越想去東北
好多大自然景色，好純樸
好pure好true

仲未到戲玉

等緊

樓主巴，加速唔該！

唔好啦！我第一次咋！

若果係就慘！

可以參考下

係東北stay咗17日
諗緊好無打遊記
琴日去到仙台覺得好多人好唔慣

打啦打啦

仙台始終大城 多人正常

點都唔夠東京多

巴打你都係仙台？

紅葉早開！？ 啱啱撞正我去十和田！

絲打
準備一陣一個人去唱K

其實係得8日係自己玩
要打就好多野要打
遇到太多事

你咁講 更加想睇
同埋我會去東北
想參考下

一個人唱k正

打啦好似我咁慢慢出都幾輕鬆

我都係一到仙台勁唔慣
btw絲打做個朋友ok?

話說到左秋田之後我地就行去dormy inn呢間口碑極好既酒店
途中遇到既唔是秋田美人 而是秋田美極
搞到我去東北前同個fd係咁講秋田美人都覺得唔好意思
圖就無架啦
到左dormy inn就當然有浸溫泉同免費食宵夜拉麵兩個環節啦
食拉麵就終於見到個秋田美人 係個職員
佢負責煮拉麵 我覺得日本人唔會食多過一碗
而我地個日無食晚餐就直接check in
就係個到食晚餐 結果我隊左四個麵
條女竟然發出D唔耐煩既脾氣
（呢個係我第一次見到日本服務業對客人嬲）
不過靚女我算數
食完之後我再行過去 佢個樣係驚驚地
我行到佢面前再講句 多謝款待
佢即刻露出笑容
溫泉就有室內同戶外 我當然浸左成個鐘

秋田美人

我都有住呢間
呢間真心唔錯
但浸溫泉適可而止就okay
我去到個日太攰
訓到7點幾諗住食佢個拉麵
但太肚餓 所以走咗去附近個便利店買野食

樓主剩玩秋田同青森?
有冇買pass?
我plan緊下年去東北加函館
睇哂睡魔同竿燈祭

我8日
由秋田 青森 奧入瀨 八戶 盛岡 到呢兩日仙台

睇完一大輪文字 又要比番D圖
第二日無浸到溫泉就check out起行
因為前一晚要洗衫又乾衫搞到勁夜瞓
起身都差唔多十一點 而溫泉十點就收左檔
咁第一件事就係去食稻座烏冬
去左間商場B1層既名店 佐藤養助

我就食個青咖哩過河湯 而fd就食個正宗D既天婦羅set
咁當然佢個set好食好多啦
而真稻庭烏冬比我既感覺係無香港食到既咁有咬口
呢到食到既係更加香 更加細 更加淡而醇
不可言傳 只能會意

食完見有D時間就去左千秋公園

去到八幡宮fd抽左個好有特色既籤

跟住就直接過車站想食甜品

好似成600円

再見秋田市

實好架

我覺得我打一日要打幾個鐘
太多相

好期待
係高汁既味道

果兩杯野好似幾正

八戶同盛岡
有無去八食centre?

有
去個程我係行過去 點睇

傻嘅
你個post先係啦

你講八戶行去盛岡？

八食centre 絲打自己一個bbq?

我想問多謝款待 日文係咩

我自己一個由八戶站行去八食 喊出黎
無bbq呀 因為胃唔舒服 勁sad

做咩唔坐車
咁去八戶睇左啲乜？
有無去蕪嶋神社？

因為miss咗
下一班要一個鐘
我唔記得了但無去你講嘅地方

this

唱咗2個鐘K都係637yen
好抵

而加諗緊係仙台食咩好
牛舌同迴轉壽司都食咗

哥知佐沙媽嗲S達（好似係

呢句唔係話
我食飽啦 嘅意思咩

早咗咁多嘅!?早兩個禮拜睇都唔係咁 我仲改咗行程唔stay秋田

黎個係日本天氣網單落黎

差唔多姐
總之食完就會講呢句

係~ 然後佢就會收錢同收碗

唔該晒

咁我就同有J港女講今日我坐秋田內陸線而且會好悶
所以今日我地就分開 佢自己一個去盛岡
而我就係角館站落車

買左jr pass就可以係角館或者鷹巢站買內陸線pass
分兩種 一種就包到去阿仁田站就一千円
而另一種就全線通用就二千
我同職員講去前田南就買左二千円

途徑景色九成都係綠耕田again

估唔到有得見識到舊電車既和式馬桶

車上面既乘客都會走黎走去影下景色咁
唔經唔覺就到前田南了

好靚

補番條link
各位巴打禁入去睇下會唔會有變化 日子唔同左
始終預測

秋田內陸線
可惜上次去東北揀左上函館到此一遊

巴打今日update未

唔錯唔錯

我之前睇呢個，個預測係比往年遲開，不過佢最近都無update：

weathernews 果個update 得密d

黎個遲好多
睇台仔blog 都係10月下旬見頃

巴打係咪發生咩事

呢兩日番工姐

返工
即係遲下飛九洲？

原來中文唔好
係稻田 非耕田

搭車途中發現唔對路
前田南站同阿仁田站其實好近
所以買1000円pass再買來回票係抵五百以上
不過事後再搵職員爭取已經註定敗退
點解我會黎呢個前田南站呢
唔講咁多 即刻去圖

好似去咁多次日本得呢個站有 （好似係）

無錯 我千里迢迢黎到前田南只為完成自己未完成既目標
（不過個post爛尾又死圖 有人想睇重開 ）

有成個幾兩個鐘先有回程車 周圍行下不過鄉下到無得再鄉下 連個神社都似十年無人打理

得閒到我幫手打掃滿佈灰塵同死昆蟲既車站屋仔
仲瞓係月台度寫紀念冊
手持iPhone結果影唔到理想效果

然後就走了 各位去到可以睇下我既垃圾日文

寫文無人睇

有人睇

終於有更新

等左好耐
以為同講古巴打一齊收皮

番來啦～

一上到車見到格離坐左兩個學生妹
有一個仲要勁可愛 好pure好true
而佢地就係阿仁合站度落車
由於架車會停站大約七分鐘
我就扮晒野出去車站禁汽水機
見到佢地兩個企係到等車
我就鼓起勇氣問可唔可以影張相
拖左大家咁耐文 唔放圖真係辛苦我娘親

大家都只是過客
可以既話好想問佢願意同我做個真心朋友嗎

見到架特色急行
然後到黃昏我就番到角館搵個職員傾數
結果當然收皮

去左盛岡既朋友就係盛岡站附近食左燒肉+冷麵

我都唔知點解佢張圖無燒肉

而我就食左碗熊本拉麵

大家會合後就搭去平泉
平泉比我印象好好 首先好在住同食

雖然無溫泉浸 不過服務好地方乾淨又大
而且早餐好味

Dansho
Shirayama-153-2 Hiraizumi, Hiraizumi-chō, Nishiiwai-gun, Iwate-ken 029-4102

當晚去左間居酒屋同眾人談笑風生
又是一番好滋味

三樣前菜夾埋500yen 任何酒都係500yen

就咁問人影相怪唔怪

唔知

又會咁順灘
係咁你太靚仔先係咁